美國三權分立，但最高法院非民選又終身委任，點樣保障公民利益？

如題，判錯無仇報

參議院可以罷免

冇錯，應該學中國引入黨委制度，法院同檢察院接受中共政法委監管

法官應該受民選組織監察

美國最高法院同檢察院應接受侵主席監管

係喎但歷史上未試過

「關於最高法院大法官之保障，依據美國憲法第三條規定，最高法院與下級法院之法官忠於職守者皆受保障，按期領受俸金，繼續服務期中並不得減少之。這意謂著，大法官一旦經任命後，除非其去世、辭職、自願退休或遭到眾議院彈劾及參議院定罪才會被撤銷職務，否則屬於「終身職」」

From wiki

同英女皇有好多權力但佢唔會用一樣

其實設任期最好

陽光司法

避免多數人暴政

美國聯邦層面太大
好多州最高法院法官都有民選

同終身聘任教授一樣, 原意係唔想法官為搵食影響判決.
同埋提名人係選舉出嚟, 所以有授權基礎

咁咪變咗特衰啲狗官咁, 個個利益輸送摶退休之後延後利益囉

如果法官思想跟唔上時代
變左啲法例永遠原地踏步到佢死哥日

要修改法例係屬於立法而唔係司法制度

你立左都要過到法官哥關架

你知唔知自己講緊咩
參眾兩院通過再交俾總統簽名就會生效

立咗佢就要跟條文去判, 無咩問題

同憲法有衝突法官其實可以推翻條文

條文都係文字遊戲
真正最終防線係槍權
係有班和平病患者放棄自己保護自己既權利

而家都可以退休

e個時候要既唔係法律條文
而係核毀滅保證
法律條文只代表出事之後既後果

其實講三權分立之前理解下咩係三權分立先啦
權力永遠唔係1:1:1，淨係英美個制度已經完全唔同
覺得三樣野係完全分開既小學雞，就進修下先啦